<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>海底捞距离巅峰腰斩，但并不是拉跨</title>
    <link href="/2021/06/20/%E5%86%B2%E4%B8%80%E6%8A%8A%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E/"/>
    <url>/2021/06/20/%E5%86%B2%E4%B8%80%E6%8A%8A%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天网易数读<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qktmxG-pNw6CDza3MVlSIA,%22%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E%E6%B6%A8%E4%BB%B7%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%98%AF%E6%8D%9E%E4%B8%8D%E5%8A%A8%E4%BA%86%22">海底捞涨价，我是捞不动了</a>发了这个文章，由于周五刚刚给海底捞冲了10w，心里不是滋味，毕竟利益相关了。</p><hr><h3 id="海底捞以便宜著称"><a href="#海底捞以便宜著称" class="headerlink" title="海底捞以便宜著称 ???"></a><strong>海底捞以便宜著称</strong> ???</h3><p>如果说海底捞是以价格便宜起家的，我想是走错了片场。海底捞自从我知道这个火锅店之后，就在心里一直是高价位著称。我在大学四年，只吃过一顿海底捞，可见一斑。而大学期间吃千味涮就吃过多次，海记潮汕火锅也多次，慢慢的发现海底捞才是最便宜的。吃千味涮四个人吃到了人均170，海记潮汕火锅自己一个人吃也得小200，而海底捞呢，去年冬天最少的一次才83。但是，价格贵一直都是海底捞的标签。为什么呢，因为这些人和海底捞对比时的对象是街边小店，所以当然显贵了。</p><p>说一下近年来记住的火锅消费</p><ul><li>锅说，2人，人均130</li><li>大学期间的千位涮，人均100+，最高170</li><li>海记潮汕火锅，单人吃200左右，人均100+</li><li>大龙燚，人均100+</li><li>小龙坎，人均150+</li><li>海底捞，大多数人均100-，80-90，多的120+左右</li></ul><p>这都是我自己吃过的火锅，吃海底捞真的是觉得是最便宜的。大学期间有69折就不提了，这就相当于开挂了，没有可比性。但是我查看了我海底捞的消费记录，在已经没有69折的情况下，人均一般都在80左右，包括我自己单人吃的才83。(别问为啥我经常自己去吃饭，单身狗就是这样的)。你想想，83能吃一顿海底捞，还有各样的水果，你以为我是吃服务的？？？我是吃水果的好吧！自己去水果店买点水果就知道在海底捞吃的水果能值多少钱了，当然海底捞集中采购并不会花那么多钱。海底捞的服务早就阉割的不行不行了，第一次去海底捞的震撼，在洗手间有专门给擦鞋的，递纸的，真的是服务的很尴尬的境地了，还好现在已经阉割完了。海底捞的10元小料费，能随便吃水果，各种各样的调味品，不限量供应，不比那些羊蝎子按碗收费良心的多么？反正对我来说吃一次火锅，至少两碗小料。10元贵是贵，但是别的店的小料实在不敢恭维呀！麻酱稀得和水一样，还经常™断供，我图啥呢，我自己吃个饭图个开心，花着并不太少的钱还吃不舒服，那我就只能用脚投票了。顺便海底捞的小料还有各种粥，你说别的贵还好说，小料这么供应这个质量这个菜品这个水果真的没得喷。</p><p>我个人认为，<strong>海底捞的小料，听着贵，吃着便宜与舒心。</strong></p><hr><br><h3 id="米饭-5-元一碗"><a href="#米饭-5-元一碗" class="headerlink" title="米饭 5 元一碗"></a>米饭 5 元一碗</h3><p>是的，海底捞的米饭5元一碗。一听有点贵，确实贵呀，3元一碗都贵，但是你不能家里比。我吃过一个小中餐馆，3元一碗的米饭，那米饭的质量和喂猪的差不多。昨天，充了500给鱼你在一起。自己一个人吃饭经常去，为什么呢，米饭不限量供应，我这大饭量的一顿得吃4碗。昨天我吃着吃着，下午5点半的时候，店里没人，就我自己，我突然说了一句，你们店的米是不是换了？阿姨看着我呆了几秒，说，对，一个月向总部只能进两次货，米还没到呢。我也就没说什么，毕竟比中餐馆的米饭也好吃太多了。但是质量就是质量，不是一个东西，价格自然不一样。米饭永远不会是一个客户拒绝一家餐馆的首要因素，所以，海底捞的米饭贵，相对于小店里的3元米饭，我宁可点这个或者不吃。出来吃饭，就是图个开心，不要因为2块钱而因小失大，更不要拿家里的成本来估量店里，做生意的才知道实体店有多难！</p><br><h3 id="海底捞排队的少了？"><a href="#海底捞排队的少了？" class="headerlink" title="海底捞排队的少了？"></a><strong>海底捞排队的少了？</strong></h3><br><p>是的，基本上除了节假日不需要排队，想当年一排队就几个小时的场景越来越少了，这点不需要否认。但是现在的店太多了，经济不是那么拉跨的地级市基本上都有店了，可能都不止一个店了，我所在的衡水第二家店也要马上营业了。其实按总的顾客数总的单量是绝对在增长的，不是说排队少了就翻车了，没人喜欢去排队！！！但是疯狂开店的边际成本是非常大的，吸引的顾客目前并不能弥补掉这部分成本，财报难看也即是正常了。财报难看导致股价骨折，也很好解释，资本就是这样。但是海底捞是重资产，最差能到哪里呢？现在你说一个火锅能吃掉海底捞的用户，我觉得目前还找不到。海底捞不是凭口味起来的，是各个方面都表现不错的情况下靠服务出圈的。现在的海底捞成为了一个小平台，你可以在海底捞擦鞋，美甲，看孩子等等各种奇葩的服务，看着各种不着边际，但是你发现这些场景都是那种基本上没啥大的技术含量，投入小，但是利润很高的生意。海底捞本可以收费却给你免费，且是单独去店不便宜的场景都给你提供了，不要排队，千万不要排队，排队会流失客户的。不给任何机会把客户拱手送人，才是海底捞应该发力的方向。想想你没有提前预约号码，又不是什么高级会员，干等几个小时是多么绝望，大多数都流失到别的地方了，因为店排队最后流失到海底捞的几乎很少。海底捞需要一项长期的资金来稳住这两年快速开张的阵痛期，压力不可不大，股价一定会体现出来。但是在把门店开得差不多的时候，必然会像茅台一样是一个看着很不值但是在某种场合又无法拒绝的商品。</p><br><hr><p><strong>海底捞好不好，要看友商的衬托。价格是摧残不了海底捞的，服务才是，但是现在的服务不是以前那种奴性的服务了， 而是一种稍微更高级一点的服务。海底捞当年以一种奴性的服务成功出圈，但是出圈之后马上把服务又摆在正常的度量内，而不是一招鲜吃遍天，海底捞一直在变化，当然，价格也一直在变化。</strong></p><p>利益相关，2021.06.18买了海底捞的股票。</p><p>一个乱用标点符号卖电子烟的市井却不甘心做市井且喜欢瞎几把谈谈品牌发展的社会主义接班人如是说，联系我：微信base64: d29ycm9tb1Rf</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为你弹奏肖邦的夜曲，纪念我死去的公众号</title>
    <link href="/2021/06/17/%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E5%BC%B9%E5%A5%8F%E8%82%96%E9%82%A6%E7%9A%84%E5%A4%9C%E6%9B%B2%EF%BC%8C%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E6%88%91%E6%AD%BB%E5%8E%BB%E7%9A%84%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/"/>
    <url>/2021/06/17/%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E5%BC%B9%E5%A5%8F%E8%82%96%E9%82%A6%E7%9A%84%E5%A4%9C%E6%9B%B2%EF%BC%8C%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E6%88%91%E6%AD%BB%E5%8E%BB%E7%9A%84%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年6月15日，微信突然接到一个通知，宣告了我佛系运营半年的公众号寿终正寝，一丝丝悲凉，弹奏一首肖邦的夜曲来抚慰亡灵！</p><p>此公众号资料：</p><ul><li>姓名:勒是雾都雾化精品店</li><li>id： leshiwudu1024</li><li>生日：2020.11.05</li><li>文章数：3</li><li>打赏金额：700左右</li><li>卒于：2021.6.15</li><li>高寿：200天吧</li><li>粉丝数：523</li></ul><p>以前总是被删帖，进而限制转发，最后就是永远封禁了，连发布都不行，多么痛的领悟呀。其实也是比较佛系的去运营，也狼不起来，因为只要发帖就可能被举报。导致没有那么大的动力。但是那也是自己一手运营起来的，每天都有几个新粉丝，那份感觉，那份被认可的感觉，嗯，我很喜欢。</p><p>三日，是出殡的日子，今天就是给出殡了。不懂得为什么腾讯如此人工智障。每个理由都是经过用户举报并人工核实，违反了xxx。明眼人都知道，腾讯的理由就是一堆shit，然后你还得默默的吃下。腾讯不死，中国的社交网络永远都是这么恶心。高冷多了就是装逼了，脑子可能有问题。拼多多那么恶心都不封杀，还不是既当又立，既当运动员又当裁判，只允许你腾讯系放火，不让其他人百姓点灯，格局小了。</p><p>这也是为什么一定要做一个属于自己的站点，甚至是不在大陆备案的属于自己的站点。每个人都有说话的权利，无论对与错，都需要表达。网民也会逐渐的成长，很多人目前还只是一个小学生的心态，看见网上的东西不管对错，哇好神奇，没见过，无脑转发。一部分人已经到了中学生以及大学生，对网络上的东西一观察就知道是否靠谱。这也是一种成长。</p><p>从去年2020.11.11生意开业以来，我发现我的脾气越来越易怒，也发现自己越来越唠叨。症状如下：</p><ul><li>微信聊天的时候，文字聊天我要把文字念出来</li><li>麦当劳点餐的时候，要现烤的菠萝派，说了好几遍</li><li>变得没有耐心，不愿意去带新人</li></ul><p>以上种种，已经表现在了日常生活中。朋友若有若无的感觉我神经有点不正常了。做生意太难了，真的太难了，无论大小生意，各有各的难处。我认为在生意阶段我出了几个错误。</p><ol><li>贪大求全并且搞了平均主义</li><li>商场**，带着镣铐跳舞</li><li>尽调没有做好</li><li>精力有限，不该跨区域开店</li></ol><p>先说第一点，贪大求全，代理了几个品牌，货款压的比较多，但是并不畅销。每种口味都进了相等的货，导致一些货产生了积压，旱的旱死，涝的涝死。应该囤一些硬通货，这样无论咋样都可以出手。大多数产品其实都不是明星产品，只有个别的抢手货，这个一定要又独到的眼光，把他们识别出来。</p><p>第二点，不提，🕳。</p><p>第三点，代理的牌子质量不错，厂家傻逼运营无底线。预示着如果在市面上的产品看着不错，用着不错，但是就是做不起来，就要注意了，很可能是厂家的运营出了很大问题。内鬼，无底线微商，监守自盗，厂家直接对接客户，客服直接自己发货，区域管理不严格，是一连串问题。这种厂家的产品最好要慎重。</p><p>第四点：其实是第二点的衍生物。招人困难，导致事事亲力亲为。影响很多正常的工作。不细说了。</p><p>其实我上面的症状很多时候是没有安全感导致的，就像老教父在最后与小教父谈话中的唠叨一样，是担心，是害怕出问题，是身边有太多人不靠谱，所以遇见能信任的人一定要来回提醒，保住自己的血脉。我也是这样，通过做生意让我意识到，靠谱是非常稀有的，不靠谱才是正常的。摸爬滚打，逐渐把不靠谱的人和生意慢慢过滤掉，这也是一种成长。</p><p>做生意，即使我犯了这么多错误，但是我仍然没有输给同行，我从0开始做，不敢说混的多么好，但是也在中上游了。人，在目前这个阶段，还是最核心的资产。我的佛系做生意的作风，以及我的眼光，能让我生意的下限比较高，上线还需努力。因为我缺人，缺一个能让自己真正放心的合作伙伴，这样才会让自己的生意更上一层楼。</p><p>你不会以为我只想做电子烟吧，我想要的太多了，我也知道自己没有人脉，没有资源，只能一步步积累。电子烟这个生意只是一个切入口，我想要的太多了。我从来都没有过安全感，这就让我又更大的欲望，把需要的都拿下，都抢下，都占下。一步步成长，交点学费也是正常。每天照镜子的时候，总是在问，你还需要什么？你要怎么做？从眼里看到了自己内心的欲望，还需努力，永不停歇。</p><p>如果你有好的生意，并且需要人手的话，可以联系我，13728787767。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
